<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Okaponta</title>
    <link>https://okaponta.github.io/profile/</link>
    <description>Recent content on Okaponta</description>
    <image>
      <url>https://okaponta.github.io/profile/profile.jpg</url>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/profile.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 23:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://okaponta.github.io/profile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022年9月〜蟻本を4-2まで読み切るチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-09-challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 23:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-09-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  ずっと読んでるのに終わらない蟻本を力をいれて読もうと今月の課題にしてみました  結果 🎉達成🎉
1日3ページくらいだったのですが、ギリギリなんとか読み終わりました。。
あと一回ほど一ヶ月頑張って読めば読みきれそうです。。
ページ数はたいしたことないんですが、なんというか分量がすごくて読むのにめっちゃ時間かかりますねぇ〜
今月の時間の使い方 ちょっと育児で自分の時間がコントロールしにくくなったので、記録つけるのやめました・・・ また必要になったら再開するかもです。
その他振り返り 仕事と育児でなかなか個人開発する時間がとれず・・・
来月 週1でランニングデーを作る</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年8月〜子供のおむつをできるだけ交換チャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-08-challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-08-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  育休中は普通にやっていたおむつ替えを、仕事はじめてからも意識的にやるように掲げました。  結果 🎉達成🎉
いざ手をつけちゃえば1分-2分で終わるのですが、なかなか仕事終わって疲れてるとそのやる気が出ない・・・ まあおむつ替えたらそのぶんのんびりしたりお菓子食べたりしてます笑
今月の時間の使い方 なかなか寝る時間が遅くなっちゃっています。。 仕事終わって、こどもをお風呂にいれて、、その後に勉強して、趣味の時間・・・って思うとなかなか寝られません。。
平日 休日 先月よりは改善しましたが、なんか時間の割に寝てる気がしません・・・ うーん、、、
 就寝の平均時間  平日 2:08 休日 2:24   起床の平均時間  平日 10:24 休日 11:04   睡眠の平均時間  平日 8:00 休日 8:47    その他振り返り 子供のお世話をしつつ、仕事も結構新しいことづくしなのでちょっと疲れてきたかも・・・？
休日も趣味をして、勉強して、育児して、と寝る以外あんまり休息できていない気がする、、なんか対策あるのかなぁ。。
来月 蟻本の4-2までを読み切る</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年7月〜iPhoneのスクリームタイム1時間チャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-07-challenge/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 15:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-07-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  スマホを見ている時間が長いなと思ったので1時間に抑えようと試みました。  結果 😭失敗😭
youtubeは結構気軽に禁止できたのですが、スマホ1時間は結構きつかった・・・
外出先で待ち時間ができた時などついつい触ってしまい1時間をこしちゃいました。
それでも、もともと2-3時間見ていたのが1時間半程度には抑えられました。
なんだかんだこのチャレンジ後も習慣続く傾向にあるみたいなので、スマホも意識的に遠ざけようと思います。
今月の時間の使い方 なんだかんだ時間の使い方の記録を続けています。
分類が増えすぎて見にくいので、近々リファクタ予定。
平日 休日 こどものお風呂後に趣味の時間をずらして生活リズムがまた悪くなりはじめました・・・
夏休み中に改善予定・・・
 就寝の平均時間  平日 2:30 休日 2:48   起床の平均時間  平日 10:15 休日 11:04   睡眠の平均時間  平日 7:22 休日 8:32    その他振り返り 転職したときに「こういうことやりたい」と言っていたドンピシャの仕事ができてめちゃくちゃ楽しいです。
仕事で興味ある技術など使えて、立ち上げ経験できる機会もそんなにないので楽しんでいきたい
来月 こどものおむつをできるだけ交換するチャレンジをします。
仕事ある日もあるので達成条件は最低でも1日1回で。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年6月〜YouTubeみないチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-06-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 18:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-06-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  YouTubeの閲覧で無駄な時間を過ごしていたので、1ヶ月Youtube見ないようにしました。  結果 🎉達成🎉
一度見始めると関連動画などでどんどん気になって見ちゃうのですが、初めから見ないようにしておけば特に苦もなく見ないでいられました。
プライベートのWindowsパソコンのhosts設定でyoutubeはlocalhostにルーティングするように設定したのが強制力あってよかったです笑
これからも不必要な動画は見ないように習慣づけていきたいです。
その他振り返り 6月は育休をいただいて、育児に専念したり家族との時間を多くとりました。
やってみてはじめて両親には感謝だなぁとしみじみ思います、まだまだこれからですが引き続き頑張っていきます！
また、来月から仕事もチーム立ち上げということでガラッと変わりそうで楽しみです。プライベートでも仕事でもインプットとアウトプット増やして一層学んでいきます！！
来月 iPhoneのスクリーンタイム1時間チャレンジを行います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年5月〜平均2時前に寝るチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-05-challenge/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-05-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  生活リズム改善のために毎日2時前に寝るチャレンジを行いました(リベンジ)  結果 😭失敗😭
不可能でした、生活リズム改善系はマジで難しいです。。
平日にちょっと仕事遅く終わるとそこから趣味の時間をとって、、なんやかんやしてると結構遅くなってしまうことが多くなってしまいました。
また、結局早く寝たところで起床時間に変化なかったですのであんまり意味なかったような気がします。
意識的にちょっとずつ早起きを頑張ろうと思った5月でした。
ここに書くのか微妙ですが、5月に第一子が誕生しました・・・！ これから忙しくなりそうですが子供の力も借りて早起きマンになりたいです笑
来月 Youtube禁止チャレンジを行います！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年4月〜毎日2時前に寝るチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-04-challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 19:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-04-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  生活リズム改善のために毎日2時前に寝るチャレンジを行いました  結果 😭失敗😭
先月の終わりから体調を崩しがちだったのですが、コロナウイルスにかかっていました・・・
正直今月はチャレンジどころではなく行動記録も途中から断念してしまったため、来月に延期します。
コロナについて ざっくりですが、以下のような流れでした。
自分は咳がとてもとてもしんどかったです。。
 3月の終わりに喉の痛みと咳と微熱で会社を何日か休む  このときはPCR陰性   喉の痛みは回復したが、咳はずっと残っていた 咳止めなどもらうが治らず。 4/10くらいに急に高熱(39度くらい)が出て会社を休む  抗原検査で陽性   保健所から連絡を待ち、翌々日からホテル療養 発症から5日後くらいに少し咳など落ち着いてきて起き上がれるレベルに 予定日通りホテルから出所したが、咳が再発  喘息などで使う薬で咳がおさまった   5月入ったが、薬がないとまだ咳が出る状況  来月 前回のから引き続きで、平均して 2 時前にベッドに入るチャレンジをします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年3月〜Todoist遅延0チャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-03-challenge/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 11:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-03-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  Todoist というアプリでその日やることを管理しているのですが、最近結構管理がぐーたらになってきたので日を跨いでタスクを繰り越さないようにします。  無理そうならはやめに期限を変えたりなんなり対応する    結果 🎉達成🎉
今月は後半でものすごく体調を崩してしまったため、ちょっと後半は何もしない日などでましたが、その日の午前中とかにぱっぱとやらなきゃいけないことやったりする動きできたのでよかったかなと思います。
今月の時間の使い方 先月から続けている時間の使い方の記録を続けています。
平日 休日 もう少し個人開発の時間とりたいですね。 休日の睡眠が多いのは寝込んでた日があったからですね、、健康大事。
 就寝の平均時間  平日 2:59 休日 3:18   起床の平均時間  平日 10:53 休日 11:45   睡眠の平均時間  平日 8:00 休日 8:20    生活リズムがよくない。。
来月 毎日 2 時前にベッドに入るチャレンジをします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年2月〜毎日ストレッチチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-02-challenge/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 23:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-02-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  毎日ストレッチする  リモートで腰ちょっと痛くなってきた もともと坐骨神経痛なったりと腰弱めなのを改善したい    結果 🎉達成🎉
ストレッチした結果、今月は坐骨神経痛を一度も発症することなく終えることができました・・・！
旅行にいったときに布団が固くて腰痛くなったのはありましたが、それ以外は快調だったので一定効果ありそうです。
寝る前にやるのは面倒でしたが、お風呂上がりにやるのが自分は向いていました。
ただ、一部頑張りすぎてこれまたもともと弱かった股関節をちょっと痛めたりしました・・・
毎日のルーティンが増えてる気もしますが健康のために継続しようと思っています。
今月の時間の使い方 先月から続けている時間の使い方の記録を続けています。
平日 休日  就寝の平均時間  平日 2:17 休日 2:20   起床の平均時間  平日 10:28 休日 10:22   睡眠の平均時間  平日 8:03 休日 8:12    どっちも先月よりは改善されててよかった。
来月 Todoistのタスク遅延ゼロを目指します！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年1月〜行動記録チャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-01-challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 23:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2022-01-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  その日の行動を全て記録する 記録した時間をもとに時間の使い方を考察してみる  結果 🎉達成🎉
サマリとしては以下のようになりました。
 習慣化できてよかった・・・！ 仕事の平均時間  平日 9:35   就寝の平均時間(遅すぎ)  平日 3:42 休日 2:46   起床の平均時間(遅すぎ)  平日 10:40 休日 12:00   その他時間  ビートマニア 2:19 競プロ 2:04    感想など  平日と休日で結構傾向違うのも面白かった  平日 休日  時間を記録することで無駄な時間を減らそうという意識が働いた  これでも無駄な時間が結構減っている気がする   個人開発に費やせている時間が少ないのに課題感をもちはじめた  今マイブームで競プロにハマっている影響もある気がしますが、もう少し割合を増やしていきたいです。   睡眠時刻と休日の起床時刻に深刻な問題があります。。。  成果物 結果を集計するスプシ。テンプレ化したので翌月以降は入力も集計も楽になるはず</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年振り返り 〜事業会社へ転職〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-retro/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 18:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-retro/</guid>
      <description>昨年も1年間お疲れ様でした。 去年は色々と仕事的にもプライベート的にも転機になった1年だったかなぁという気もします。
仕事 SIerから事業会社に転職しました。
1-3月 この時期は去年の末に引き続き、二次受けで保険のsalesforce上でのフロント開発をやってました。転職の動機はいくつかあったのですが、本質的な開発があんまりできず、結構つらい現場でした。
いくつか要因はあるのですが、大きくは以下だったかなと思います。
 二次請けなので仕様を自分たちで決められない お客さんは上司に怒られないようにするにはどうすればいいかしか考えてない 他ベンダーの仕事の進め方が悪く、ほぼ確実に外部要因で遅延する  対顧客コミュニケーションに大きな時間を割かれており、メイン業務はQA票の記入と説明用やスケジュール矢羽のパワポ資料作成でした。
技術的にも外部ライブラリの使用が禁止されていて、salesforceに特化した知識意外に身に付けれるものが少なく、仕事は頑張ってこなしていましたが、エンジニアとして今後のキャリアを考え始めていた時期だったので、モチベーションは徐々に徐々に削られていきました。
4-6月 有休消化期間と1ヶ月の無職期間でだいぶリフレッシュできました。
新卒で入社してからだいぶ忙しく働いていたので、じっくりと自分と対話できた気がします。この頃を境に自分の価値観で生きれるようになった気がします。
結構今まではお金稼げたやつがえらい、とか高い買い物するのかっこいいとか本気で思ってたのですが、自分に本当に必要なものってなんだろうとか考えるようになって気づいたらわりかし質素でそれなりに幸せな生活に落ち着いてました笑
7-12月 リクルートにエンジニアとして転職しました。前職では技術に結構強い方だったので、自信満々で転職したのですが、正直レベルの差に愕然としました。
新卒で入社したシンプレクスは社会人からエンジニアになる人がほとんどで、技術ゴリゴリやってますという新卒が入ってくる環境ではなかったです。リクルートの新卒は大学でも技術を学び、インターンで社会人のいろはも覚えていて、もう完成された状態で入社してきて本当にびっくりでした。
自分は社会人になってからパソコン触り始めたんで、正直プログラミング歴とかは新卒のが長いんですよね。。エンジニアを志したのも社会人3-4年目なので技術的なことは年下に学ばせてもらってます・・・本当にいい環境に入れたなぁと心から思います。
転職してから、わりかし勝手に色々勉強するようになったり世の中の技術とか学ぶようになりました。Github.comのコミットログみるとモチベが自然と上がってったのが分かりますね・・・
いい環境に入れた一方、稼ぎはだいぶ減ったので落ち着いたら家賃をもう少し下げたいですね。。
プライベート ビッグイベントがたくさんありました。
 入籍 結婚式 (来年)子供が生まれる予定  去年の3月頃から同棲していたので結婚して個人的にはあんまり変化はなかったです。が、特に前職のエンジニアとしてもやもやする時期とかは支えてもらったなぁ〜という印象です。
来年子供が生まれてからも勉強の時間をとれるように時間の使い方を工夫したいです。
感想など 結構今回の転職は人生においても大きな意味を持ちそうな気がしています。
前職一緒に働いたメンバーは優秀で、たくさん学ぶことがありましたが、楽しく働いている人ってあんまり多くなかったような・・・
自分は前職でも自由に振舞っていた方だとは思いますが、それでもお金のために働いていたかも、という気がしています。
転職してみて、仕事自体が楽しく、かつ今後のキャリアにも役立つ経験値や知識を積めているという実感があります。また5年後には違うこと言っているかもしれませんが、現時点での転職は正しい判断だったなと振り返ってみても思います。
来年もがんばるぞ〜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年12月〜7時起きチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-12-challenge/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:00:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-12-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明  まいにち12時頃寝て7時に起きることでプライベートの活動時間を長くする  現在は平均9時間睡眠程度   長くなった活動時間で個人での開発の時間をたくさん確保したい  結果 😭失敗😭
 起きなきゃ・・・という意識が芽生えるが何も変わらず  たまに7時に起きられても、結局二度寝して意味なし   はやく寝ても起きる時間が変わらず、結局たくさん寝た1ヶ月になってしまった  感想など  行為を行えばOK系のミッションとは違って、難易度が相当高かった  特にリモートなのも難易度が上がった要因な気がする。 8時に出社するとかの方がまだ難易度は下がりそう。 12時に寝る、とかの方がよかったかもしれない。   朝を有効活用したいのと、睡眠時間を7-8時間程度に抑えたいのでリベンジしたい。 時間の有効活用という観点では、負い目からか長く寝た割には学習などにも時間を使えたのでそこはよかったかも。。  成果物 なし・・・</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年11月〜毎日リングフィットチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-11-challenge/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 08:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-11-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明 まいにちリングフィットアドベンチャーで運動をする。 在宅勤務が続き、腰を中心に疲れが溜まりやすくなっている自覚があり、 天候の影響を受けないリングフィットアドベンチャーで健康を維持する狙い。
リング強度、運動負荷はMAXで行う。
結果 🎉達成🎉
 毎日30分程度行いました World8の途中までいきました  感想など  腰や肩の疲れはだいぶ改善された  姿勢よく座れる椅子もほしい気がする。   全体的にちょっとしゅっとした  肩周りとかお腹周りとか1ヶ月だけでも変わった実感があります。1ヶ月じゃムキムキにはなりませんがハリみたいなのはでてきた   運動負荷30の弊害もあった  フィットネスジム(?)の翌日が地獄  スクワット30回は不可能   バンザイコシフリ、アームツイストみたいな楽なやつに頼りがち  まあやらないよりはいいかと自分に言い聞かせてました     1ヶ月の中でもだんだん体力がついてきて、後半はプレイ時間が少しずつ長くなっていった 毎日じゃなくても週2ペースくらいでは続けていきたい(結構楽しい) 2回目の30 days challengeもできて少しずつ自信に繋がってる気がする  成果物 自分の肉体(?)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年10月〜毎日ACチャレンジ〜</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-10-challenge/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 08:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/2021-10-challenge/</guid>
      <description>この企画の説明 AtCoderで適当な難易度の問題をとにかく毎日解く。
今Goを勉強し始めなので、文法の定着もかねてGoで実装する予定。
ずーっと放置してたAtCoderもこれを機にきちんと取り組みたいなというお気持ち
結果 🎉達成🎉
 灰レート +40AC 茶レート +9AC 緑レート +7AC  感想など  技術的なおはなし  Goの文法は結構スラスラかけるようになっていた そもそもの競プロ力が低い。ので、いきなり緑レートの問題とか解くのではなく、勉強する傍かんたんな問題のACを重ねる方が効率が良い気がした。 競プロの勉強という観点ではPythonかC++かRustがいいと思う。サンプルコードたくさんある。   毎日ACできたことよりも、コードを書くことを習慣化できたのがよかった。  エンジニアでいるうちはまいにちコミットするのを習慣化していきたい   1ヶ月チャレンジ、ほどよくきついけど頑張れば乗り切れるのでこれからも続けていきたい。  成果物 https://github.com/okaponta/atcoder-go</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Works</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/fixed/works/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 23:12:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/fixed/works/</guid>
      <description>To Be Updated&amp;hellip;
Qiita 細々アウトプットはQiitaにて行っています。
 https://qiita.com/okaponta_  Zenn まとまったナレッジはZennにて行っています。
 https://zenn.dev/okaponta  Translation 翻訳した記事です。
Martin Fowler&amp;rsquo;s Bliki  境界づけられたコンテキスト DDDにおける集約  Presentation  2020/02/16 Object Oriented Conference 2020/06/26 オブジェクト指向LT会  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skills</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/fixed/skills/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 19:40:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/fixed/skills/</guid>
      <description>スキル詳細版です。
OS  Win  新卒で入った会社で使用。Windows版Excelのショートカットは無駄に詳しいです笑   Mac  現職で使用。プライベートも基本的にはこっち。   Linux  アプリケーションをLinux上で動くようにする部分などを新卒のときは行った。 また、デプロイが手動だったので手順書とかたくさん作りました・・・    Language Java 新卒の会社の研修ではじめて触ったプログラミング言語です。実務経験としては一番長いです。
新卒の会社で自社フレームワーク、二社目ではSpringBootにて開発。
性能チューニングとかも経験あり。
Kotlin サーバーサイドとしてKotlinを使ってます。
実務ではSpringBootで使っています。
JavaScript(TypeScript) Salesforceのフロント開発にて触ったのが真面目に触った最初の案件でした。
二社目ではReact/Reduxでもう少し本格的に画面の作り込みなどを行うようになりました。
趣味でつくったものたち
 https://github.com/okaponta/mute-meet  Rust 趣味で触っている程度です。
競プロはRustにてやっています。リポジトリはこちら
趣味でつくったものたち↓
 https://github.com/okaponta/slack-vacation  Go こちらも趣味で触っている程度です。
二社目にて周囲とのレベル差に驚愕して、とりあえずJava以外の言語も習得しようと思って勉強しはじめたのがきっかけでした。
趣味で作ったものたち↓
 https://github.com/okaponta/slack-kintai https://github.com/okaponta/tweeter https://github.com/okaponta/bluebench-cli  Infrastructure AWS ひととおりは触ったことあると思います。
VPC, EC2, ECS, S3, RDS, CloudFront, Route53, Lambda, Athena, Kinesis, CloudWatch, EventBridge, CodeDeploy, CloudFormation, AmazonConnectなどなど
terraform AWSのリソース管理に使用した経験あり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profile</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/fixed/profile/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:20:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/fixed/profile/</guid>
      <description>ご訪問ありがとうございます！😃
ソフトウェアエンジニアやってる@Okapontaです。
職歴、技術セット、大学などは下の方に記載しています。
もともとはPMになりたいという思考だったのですが、社会人4年目にてスクラム開発で行っていたPJにてエンジニアの楽しさに気づき、そこからはエンジニア思考で現在に至ります。
インフラからフロントまでなんでもやりますが、サーバーサイドが一番経験もあります。
現在の目標は、最強💪のソフトウェアエンジニアです。笑。
お仕事の相談はtwitterかメールにて待ってます🙇
Experiences 職歴とやってきたことの概要です。
 2016-2021 シンプレクス株式会社  開発者/テスター @ 為替のダークプール 何でも屋 @ 仮想通貨のディーリングシステム導入PJ  要件定義/客先説明/開発/運用などなど   運用保守リーダー @ 上記プロダクト メンター @ 新人研修 スクラム開発チーム @ 仮想通貨の自社プロダクト 開発リーダー @ Salesforceを用いた保険のフロント移行PJ   2021-現在 株式会社リクルート  開発者 @ オーダーエントリーシステム開発    Skills スキル概要です。詳細版についてはこちらをご覧ください。
 OS  Win / Mac / Linux   Language  実務経験あり  Java Kotlin TypeScript その他ちまちまと   お勉強中  Rust Go Python     Other  AWSは結構使ってます 10人ほどのチームのマネジメント経験あり。ですが、今はあまりやりたくないです。 AtCoder 水(Rust) TOEIC 950    Education 主に磁性錯体の研究をしていました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログを開設してみた</title>
      <link>https://okaponta.github.io/profile/posts/init/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 03:12:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://okaponta.github.io/profile/posts/init/</guid>
      <description>動機 新卒で入社してから、もっぱらサーバー側の開発に携わってきました。 しかし、エンジニアで生活するにあたって、Webとかフロントとかできないことへのコンプレックスが一定あります😅
その克服と、今後個人としてキャリアを伸ばす上でも成果などをまとめておけるとも思ったので今回作るに至りました💪
技術選定など ホームページを作るのに、サーバーとかドメインとか用意するのはお金かかりそうだし、無料でできるGithub Pagesがいいのかなぁとかぼんやり考えてました。
静的サイトについて色々調べてみると、Hugoを使うとわりかし簡単に作れるらしい。 正直作ったこともないのでよくわからず、とりあえずHugo + Github Pagesで作ることにしました。
こんな適当でいいのかとか思いますが、まあ趣味の一環なので手を動かして楽しむこと重視でエイヤで決めちゃいました💦
公開の流れ 今の構成だと以下の流れで公開してます。
 ローカルでコンテンツ作成 ローカルビルド githubにプッシュ  ローカルビルドも0.1秒とかで終わるのでたいしてストレスでもないですが、気が向いたら自動化しとこうと思います。 CircleCIとかNetlifyとかGithub Actionsとかですかね。
感想など めっちゃ簡単に作れてビックリしてます。。 コンテンツとか作らずに適当に公開とかであれば本当にすぐできちゃいます。
あとから調べたらホスト先はNetlify使うのが簡単みたいですね。 特に困ってないのでしならくはGithub Pagesを使うつもりですが、今後使う機会があれば使ってみたいな。
あと、Hugoはマークダウンで記事書けちゃうんでWebとかフロントについては何も知見得れませんでした笑
簡単すぎるのも罪ですね🤔</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
